\chapter{Kiểm thử}

\section{Chiến lược kiểm thử}

Kiểm thử tập trung vào rule nghiệp vụ theo từng use case và luồng tích hợp end-to-end. Các test tự động dùng JUnit Jupiter và \ucname{InMemoryStore}; nhờ vậy test không phụ thuộc Supabase thật, không cần mạng và chạy ổn định trong quá trình phát triển.

Dự án ban đầu có 22 test. Sau khi hoàn thiện từng use case, nhóm tiến hành viết các class unit test riêng biệt tương ứng với từng chức năng (như \ucname{Uc001ImportRequestTest}, \ucname{Uc002SiteProfileTest}, v.v.). Tổng số test hiện tại là 38 và tất cả đều đã pass khi chạy \texttt{mvn test}.

\section{Ma trận kiểm thử chức năng}

\begin{longtblr}{
  width = \textwidth,
  colspec = {Q[0.13\textwidth, l] Q[0.16\textwidth, l] X[l] X[l] X[l] Q[0.22\textwidth, l]},
  hlines,
  vlines,
  rowhead = 1,
  row{1} = {font=\bfseries},
  row{2-Z} = {font=\tiny},
}
Mã test & Tính năng & Mục tiêu & Dữ liệu vào & Kết quả mong đợi & JUnit method \\
TC-AUTH-01 & Auth & Tạo quản trị viên đầu tiên và đăng nhập. & username, email, password hợp lệ. & User có role \breakucname{SystemAdministrator}; hệ thống không còn yêu cầu first admin. & \breakucname{tcAuth01CreatesFirstAdminAndLogsIn} \\
TC-AUTH-02 & Auth & Từ chối đăng nhập sai mật khẩu. & username đúng, password sai. & Ném \breakucname{BusinessException}. & \breakucname{tcAuth02RejectsWrongPassword} \\
TC-UC001-01 & UC001 & Tạo, cập nhật, hủy yêu cầu nhập. & Item \fieldname{MH-001}, \fieldname{MH-002}, unit \fieldname{box}, ngày tương lai. & Trạng thái lần lượt Submitted, Updated, Cancelled; request đã hủy không cập nhật được. & \breakucname{tcUc00101CreatesUpdatesAndCancelsImportRequest} \\
TC-UC001-02 & UC001 & Chặn dữ liệu yêu cầu nhập không hợp lệ. & Mã hàng UNKNOWN, unit \fieldname{ton}, ngày không ở tương lai. & Ném \breakucname{BusinessException}. & \breakucname{tcUc00102RejectsInvalidImportRequestInput} \\
TC-UC002-01 & UC002 & Cập nhật hồ sơ Site hợp lệ. & \fieldname{SITE-SEA-01}, ship 12 ngày, air 3 ngày, catalog hợp lệ. & Site được lưu với tên, thời gian và catalog mới. & \breakucname{tcUc00201UpdatesValidSiteProfile} \\
TC-UC002-02 & UC002 & Chặn thời gian vận chuyển hoặc catalog sai. & shipDays bằng 0; catalog chứa UNKNOWN. & Ném \breakucname{BusinessException}. & \breakucname{tcUc00202RejectsInvalidTransitTimeOrCatalog} \\
TC-UC003-01 & UC003 & Lọc Site ứng viên và ghi nhận tồn kho bằng 0. & Request cho \fieldname{MH-014}; stock 0 tại \fieldname{SITE-EU-04}. & Tìm đúng Site ứng viên; bản ghi tồn kho 0 được chấp nhận. & \breakucname{tcUc00301FindsCandidateSitesAndRecordsZeroStock} \\
TC-UC003-02 & UC003 & Chặn ghi tồn kho cho Site không kinh doanh mã hàng. & \fieldname{SITE-SEA-01}, \fieldname{MH-014}. & Ném \breakucname{BusinessException}. & \breakucname{tcUc00302RejectsStockForUntradedMerchandise} \\
TC-UC004-01 & UC004 & Lập phương án phân bổ theo ưu tiên ship trước air. & Request 10 box \fieldname{MH-001}; tồn kho tại SEA và EU. & Dòng SEA dùng SHIP đứng trước; dòng EU dùng AIR; request chuyển Allocated. & \breakucname{tcUc00401PlansAllocationByShipBeforeAirAndMarksRequestAllocated} \\
TC-UC004-02 & UC004 & Chặn phân bổ khi thiếu nguồn cung. & Request 10 box \fieldname{MH-004}; tồn kho chỉ 5 box. & Ném \breakucname{BusinessException}. & \breakucname{tcUc00402FailsAllocationWhenSupplyIsInsufficient} \\
TC-UC005-01 & UC005 & Sinh đơn đặt hàng theo Site từ allocation plan. & Allocation plan có hai Site. & Tạo 2 order, tất cả trạng thái Transmitted. & \breakucname{tcUc00501GeneratesSiteGroupedTransmittedOrders} \\
TC-UC005-02 & UC005 & Ghi nhận Site xác nhận hoặc từ chối đơn. & Hai order đã truyền. & Một order Acknowledged với token ACK; một order Rejected với token REJ. & \breakucname{tcUc00502RecordsSiteAcknowledgementAndRejection} \\
TC-UC006-01 & UC006 & Nhận hàng khớp số lượng và cập nhật tồn kho nội bộ. & Số lượng thực nhận bằng số lượng đặt. & Receipt không có discrepancy; warehouse stock tăng đúng số lượng. & \breakucname{tcUc00601ReceivesMatchedGoodsAndUpdatesWarehouseStock} \\
TC-UC006-02 & UC006 & Bắt buộc ghi chú khi nhận thiếu hoặc thừa. & Số lượng thực nhận khác số lượng đặt, có/không có note. & Thiếu note bị từ chối; có note thì tạo receipt có discrepancy. & \breakucname{tcUc00602RequiresDiscrepancyNoteForShortOrExcessReceipt} \\
TC-UC007-01 & UC007 & Tạo user, gán role và ghi log. & username, email, role \breakucname{SalesDepartment}. & User active được tạo; log \texttt{CREATE\_USER} tồn tại. & \breakucname{tcUc00701CreatesUserAssignsRoleAndWritesOperationLog} \\
TC-UC007-02 & UC007 & Chặn dữ liệu quản trị sai và cập nhật lịch sao lưu. & role sai, email sai, lịch sao lưu hợp lệ/rỗng. & Role/email sai bị từ chối; lịch hợp lệ được trim và lưu; lịch rỗng bị từ chối. & \breakucname{tcUc00702RejectsInvalidUserDataAndUpdatesBackupSchedule} \\
\end{longtblr}

\section{Cách chạy kiểm thử}

Các lệnh kiểm thử được chạy tại thư mục gốc của project:

\begin{lstlisting}[language=bash]
mvn -version
mvn test
mvn clean package
\end{lstlisting}

Kết quả mong đợi là Maven build thành công, Surefire báo không có lỗi và không có test bị bỏ qua. Bộ test mới kiểm tra trực tiếp qua \ucname{ImportOrderingFacade}, vì vậy các màn hình JavaFX và Supabase adapter không cần khởi động để xác nhận rule nghiệp vụ.
