\chapter{Nguyên lý thiết kế và mẫu thiết kế áp dụng}

\section{Các nguyên lý thiết kế áp dụng}

\subsection{Single Responsibility Principle}

Mỗi service xử lý một nhóm hành vi nghiệp vụ. \ucname{ImportRequestService} quản lý yêu cầu nhập, \ucname{InventoryService} quản lý dữ liệu tồn kho, \ucname{AllocationService} lập phương án phân bổ, \ucname{OrderService} phát hành đơn, \ucname{ReceiptService} ghi nhận hàng nhập kho. Cách chia này giúp thành viên phụ trách từng use case chỉnh sửa trong phạm vi hẹp.

\subsection{Dependency Inversion Principle}

Tầng application phụ thuộc vào interface \ucname{Store}. Adapter Supabase và adapter bộ nhớ triển khai cùng hợp đồng. Nhờ vậy test có thể chạy bằng \ucname{InMemoryStore}, còn ứng dụng thật chạy bằng \ucname{SupabaseStore}.

\subsection{Layered Architecture}

Dependency đi từ giao diện vào application, từ application vào domain và port. Domain không gọi JavaFX, Supabase hoặc HTTP. Rule nghiệp vụ quan trọng như phân bổ và đối chiếu nằm ngoài giao diện.

\subsection{DDD-style domain model}

\begin{sloppypar}
Các khái niệm nghiệp vụ được đặt thành record, enum và policy rõ nghĩa: \ucname{ImportRequest}, \texttt{Import}\allowbreak\texttt{Request}\allowbreak\texttt{Item}, \ucname{ImportSite}, \texttt{Inventory}\allowbreak\texttt{Record}, \ucname{AllocationPlan}, \ucname{OverseasOrder}, \ucname{GoodsReceipt}, \ucname{WarehouseStock}. Field dùng cùng ngôn ngữ nghiệp vụ như \fieldname{requestId}, \fieldname{siteCode}, \texttt{merchandise}\allowbreak\texttt{Code}, \texttt{desired}\allowbreak\texttt{Delivery}\allowbreak\texttt{Date}, \fieldname{deliveryMeans}, \texttt{discrepancy}\allowbreak\texttt{Note}.
\end{sloppypar}

\section{Nguyên lý theo use case}

\begin{longtblr}{
  colspec = {Q[0.32\textwidth, l] Q[0.26\textwidth, l] X[l]},
  hlines,
  vlines,
  rowhead = 1,
  row{2-Z} = {font=\scriptsize},
}
\textbf{Use case} & \textbf{Nguyên lý chính} & \textbf{Cách áp dụng} \\
\ucname{ManageImportRequests} & SRP, validation tập trung & Service tạo/cập nhật/hủy yêu cầu; rule dữ liệu đầu vào nằm ngoài màn hình. \\
\ucname{ManageSiteInformation} & Encapsulation & \ucname{ImportSite} giữ dữ liệu vận chuyển và catalog; service kiểm tra ngày vận chuyển trước khi lưu. \\
\ucname{CollectInventoryData} & Interface segregation & Màn hình chỉ ghi nhận thao tác; service lọc Site và cập nhật tồn kho. \\
\ucname{PlanImportAllocation} & Open/Closed & \ucname{AllocationPolicy} chứa rule xếp hạng Site; có thể thay policy mà không đổi giao diện. \\
\ucname{PlaceOverseasOrders} & Low coupling & Service tạo đơn từ phương án phân bổ, không phụ thuộc chi tiết hiển thị bảng đơn. \\
\ucname{ReceiveAndReconcileGoods} & Domain consistency & \ucname{ReceiptLine} tự xác định sai lệch; service chỉ điều phối lưu phiếu và cập nhật tồn kho. \\
\ucname{ManageSystem} & Least privilege & Vai trò người dùng được quản lý qua \ucname{UserAccount} và service quản trị. \\
\end{longtblr}

\section{Các mẫu thiết kế áp dụng}

\subsection{Facade}

Nhóm áp dụng mẫu thiết kế Facade thông qua lớp \ucname{ImportOrderingFacade} nhằm cung cấp một điểm giao tiếp (entry point) duy nhất giữa tầng giao diện (Presentation) và hệ thống nghiệp vụ phức tạp bên dưới. Thay vì mỗi màn hình giao diện phải tự tìm và gọi các service riêng lẻ, chúng chỉ cần gọi qua Facade. Điều này giúp giảm thiểu sự phụ thuộc (coupling) giữa UI và logic nội bộ, giúp mã nguồn giao diện sạch hơn và dễ bảo trì khi cấu trúc nghiệp vụ thay đổi.

\subsection{Repository (Port \& Adapter)}

Mẫu Repository được sử dụng thông qua interface \ucname{Store}. Lựa chọn này xuất phát từ yêu cầu muốn tách biệt hoàn toàn lõi nghiệp vụ khỏi công nghệ lưu trữ. Bằng cách định nghĩa một hợp đồng (Port), tầng Application có thể lưu và tải dữ liệu mà không cần biết chúng đang nằm trên PostgreSQL hay trong bộ nhớ. \ucname{SupabaseStore} đóng vai trò là Adapter kết nối với cơ sở dữ liệu thật, trong khi \ucname{InMemoryStore} được dùng làm Adapter thay thế khi chạy unit test, giúp test chạy cực nhanh mà không cần thiết lập database.

\subsection{Strategy}

Bài toán tính toán phân bổ số lượng đặt hàng từ nhiều Site đòi hỏi sự mềm dẻo, vì tiêu chí ưu tiên có thể thay đổi theo nghiệp vụ thực tế. Mẫu Strategy được ứng dụng qua \ucname{AllocationPolicy} nhằm đóng gói (encapsulate) riêng biệt thuật toán phân bổ. Thiết kế này tuân thủ nguyên lý Open/Closed: khi cần áp dụng quy tắc phân bổ mới (ví dụ: ưu tiên theo chi phí thay vì thời gian), nhóm chỉ cần tạo một class mới triển khai policy này mà không phải sửa lại luồng code cốt lõi ở tầng service.

\subsection{Adapter}

Hệ thống cần giao tiếp với nền tảng Supabase, nhưng không muốn chi tiết về mạng (HTTP, JSON) làm rối tầng Domain. Mẫu Adapter được sử dụng thông qua \ucname{SupabaseStore} và \ucname{HttpSupabaseTransport} để "chuyển ngữ" từ các lời gọi hướng đối tượng thông thường thành HTTP Request. Adapter này đảm nhận toàn bộ rác kỹ thuật như thêm header xác thực, cấu trúc URL, và xử lý HTTP status code, giữ cho tầng nghiệp vụ hoàn toàn trong sạch.

\subsection{Value Object và Record}

Với những thành phần mang tính chất tập hợp dữ liệu và không có vòng đời riêng biệt (như \texttt{Import}\allowbreak\texttt{Request}\allowbreak\texttt{Item}, \texttt{Allocation}\allowbreak\texttt{Line}, \texttt{Order}\allowbreak\texttt{Line}), nhóm quyết định dùng mẫu thiết kế Value Object, cụ thể là triển khai dưới dạng Java Record. Việc sử dụng Record mang lại lợi ích lớn về tính bất biến (immutability), chặn triệt để rủi ro vô ý làm thay đổi dữ liệu qua các hàm setter, đồng thời loại bỏ hoàn toàn các đoạn mã boilerplate (getter/setter/hashCode/equals) dư thừa.
